**Описание проекта**

Наш проект "Факторизационные машины" предоставляет удобную возможность тренировки и применения модели к данным в формате .fm. Про данный формат можно подробнее почитать в папке `benchmarks/our`.

Реализованная модель - многопоточная, что, в частности, позволяет ускорить прохождение обучения одной тренировочной эпохи на netflix dataset с 14 секунд до 4 секунд при использовании 4 потоков.

**Описание интерфейса**

Описание интерфейса самой модели можно найти в папке `factor`. Описание интерфейса datalaoder-a, который позволяет поставлять данные модели в режиме онлайн, можно найти в папке `dataloder`.

**Итоговые результаты**

Данная модель была протестирована на двух больших датасетах - netflix и avazu ctr, размеры которых составляют ~2 Гб и 6 Гб соответственно. Полученные результаты - 0.89351 RMSE на netflix dataset и 0.39051 LogLoss на avazu dataset.

Если сравнивать нашу модель с аналогом libffm, то у libffm получается немного лучшие результаты - 0.86705 RMSE для netflix dataset и 0.38990 LogLoss на avazu dataset. Тут стоит отметить, что libffm использовала field aware модификацию, из-за чего и смогла добиться небольшого улучшения качества. Но в целом можно сказать, что наша модель довольно конкуретноспособная.

**Использование модели**

Описание того, как именно можно запустить нашу модель и ее аналог libffm можно найти в папках `benchmarks/our` и `benchmarks/libffm` соответственно. 
